關同學原今年碩士畢業 失護士「鐵飯碗」不言悔

【明報專訊】被香港理工大學勒令退學及永不再取錄的何俊謙，原本就讀護理系碩士，準備今年畢業，當上護士可有「鐵飯碗」，如今被逐出理大，認為過去兩年多的學習「功虧一簣」，但他不言悔。

交學費翌日遭退學 要通知銀行截款

30歲的何俊謙本科在中大修讀化學系，其後再修畢教育文憑課程，先後在港、澳及中山執教4年。他說工作難找，知道香港缺醫護，於是以積蓄報讀理大護理系一個為期3年的碩士課程，本預計今年畢業，取得護士執照後可有「鐵飯碗」。

交學費翌日，何俊謙突被勒令退學，他笑說要通知銀行截停款項。說到未能完成學業，他感到惋惜，形容兩年多的學習功虧一簣，周一或致電其實習所在的醫院，提醒同事不需為他編更。

憂公院日後未必願意聘請

他又說，全港只有理大及中大有此形式的護理碩士課程，理大將不再錄取他，會考慮報讀中大課程或思考其他出路，但憂慮即使能完成護理系學業，政府醫院都未必願意聘請。

何俊謙表示，至今對一連串事件不感後悔，亦不會放棄提港獨立場，「愈少人提港獨，就更有需要提」。他說「學生獨立聯盟」會代表他提司法覆核，可能要籌錢或考慮申請法援。

理大教授：或可轉移學分

理大護理學院教授黃金月說，該護理學碩士課程為非護理本科的學生而設，完成課程後可申請成為註冊護士。黃說，該課程大部分學生會到養和醫院實習，部分在伊利沙伯、將軍澳醫院等。黃續說，一般而言，若學生身分消失，醫院就不會讓其實習；未能完成實習就無法取得護士資格；有關人士若申請其他院校課程，視乎新院校安排或可獲學分轉移，減少所讀科目。

養和醫院回覆，理大護理學碩士課程第三年學生何俊謙曾於該院實習，一般情况下第三年學生於該院實習期至4月底，理大已通知已退學之學生不會在該院繼續實習。

埋門一腳

以中大而家都咁奶共咁睇
中大收佢機會好低

同梁游一樣
比人DQ 完根本搵工都難

Poly仲要等人final year踢出校，浪費人幾年時間，正仆街

畀人踢過出校 外國都唔收啦

台灣囉
可能有同情分

養和醫院停關sir實習 要去示威兼反蝗蟲幫襯了

咪撚On9
Poly停左關蛇學生身份，養和仲點可以比佢實習

好彩佢冇做護士

佢冇得做護士對社會都係一件好事

年輕人就唔洗為講野既野負責任？咁大個人仲口出狂言，踢佢出校係正路，弱智仔

你話人弱智已經可以吿你誹謗
幾時負責任呀

咁多5毛

你條撚樣去報警拉9佢，之後又吿得入，咁咪負責任囉

誹謗都報警?

屌你老母最憎d搞搞震既能樣,讀書就讀書啦你老味

咁佢識化學，都可以造好多嘢

廢中學乜人上連登
死返hkepc

ou la

無得做護士咪好

一陣睇病人唔順眼 屈人五毛 係人d藥到加料咪死

條友港獨係好

但係條友既人格應該有少少問題，做醫療行業真係有d風險

有政治因素果種踢出校
話唔定外國真係有機

郊登老少咸宜

五毛真係勤力

攞你命三千 2.0

咁當年孫中山都係冇做醫生

ploy 係咪要還返學費俾人，基本再要賠償啦！

呢個世界係咁架啦

無人會可憐你

五毛多到呢

學左兩年野喎，點解有學費退？從來冇U係畢唔到業有學費退架啦

唔信佢會甘心做護士仔囉
關sir一直都係全職政客
論讀書為樂趣

抵啦關sir

單係呢個post都見到五毛全面入侵連登

可能係呢款呢！

因為無理踢人出校咪要賠囉，有幾難明

最好Poly覺得自己無理再賠錢比你

一定要追究埋當年邊個收佢入嚟

根本就係政治打壓，連不同政治立場都唔容許學咩人辦大學學咩人搞學術自由，垃圾poly，唔好同我講大學都有紅線啊。

唉不過我地都唔知可以做咩幫到關sir

呢度連以言入罪都當係理所當然咁
留言果d真係香港人黎

睇到心都寒撚埋

共狗治下嘅香港，願意特立獨行嘅人所背負嘅代價非常巨大

master踢左出黎，咁個Bachelor重有冇？

公道講句
其實理大都係學校來
你會唔會話有學生衝上教員大吵大鬧又唔比人離開
之後比人踢出校係以言入罪？
你可以話罰得重 但以言入罪就真係錯晒
咁係法庭講粗口屌法官被判監又叫唔叫以言入罪
理性討論

係

係條毛
我話唔係

學生講粗口記缺點又叫唔叫以言入罪啊？
唔好係度盲撐啦
有一名不滿某案件判決的女子在法庭外辱罵該案的裁判官，其後被警方以涉嫌藐視法庭拘捕
又以言入罪啊？

最鐘意入呢啲po扑五毛

屌你老母
唔洗覆喇，已經block咗你
btw你老母好好招呼

各人有各人睇法啫

呢d廢話係得你打得出來

理性討論?

唔係
我夠識打啦
只係識盲撐

各有各睇法
即係點啊？
咁叫理性討論？
即係我講既野冇問題囉
因為各有各睇法

關sir冇罪喎，不過人地大學都有權踢你出校，係咪以後額頭寫住港獨兩隻字就可以有免死金牌先

但係你攻擊其他睇法

你覺得我係攻擊其他睇法？
我唔認同wo
呢個係你睇法姐

你踢人出校係咩理據先
讀唔掂無野好講啦
因為宣揚某種個人理念就要踢就明顯唔make sense 啦

咁無得講啦

你呢d叫理性討論？
學你渣

你有冇睇過條片
衝上教員室叫人屎fuk鬼
又唔比人離開

你都唔係理性討論就算啦

咁最好就當然係入到中大master in nursing跟住轉學分
不過碩士的錄取機制唔算透明
有好大的主觀因素
所以未必ok

但其實關sir可以報返JUPAS SSSDP或者HD
睇DSE分數食飯 走程序 正常佢拒絕唔到你
跟住入學之後再用 Poly的credits去申請major學分轉移
另外都可以用返中大undergrad的學分豁免 bachelor/sub-degree的 通識requirement
當然時間上點都會延長咗少少
但如果要想攞返個nursing degree其實正常都拿到

問題在於入職

咁咪告誹謗、刑事恐嚇、非法禁錮同普通襲擊等法庭判

即你話你自己？

咁依加都唔係判佢坐監啊
踢出校係學校權力來wo
你係咪搞錯左乜？

sor咁又真係無留意
唔理咩原因咁激動啦不過操守野通常都係warning je
犯左好多次就無野好講

因為政治原因踢人出校香港教育97前都係世界高水平，依家？

痴撚線, 見到第一版D五毛言論以為自己上緊鄉土

佢做護士
病人冇力講野,咬字唔清就會變左大陸狗
俾佢拔管

講咗等於無講
應該有少少問題 咩問題？
有d風險 咩風險？有幾高？

poly正仆街

佢最失敗係現真身，敵明我暗，永遠贏左50%

香港不配有關同學。

咁要多得某人起佢底

呢個post block 五毛 block 到手軟

我覺得反而係佢有機會俾人屈加料
藥丸碎成藥粉之後 或者倒杯藥水 俾人話落毒
甚至屈佢疏忽照顧個病人
個傷口好得慢 甚至留左疤 就話佢做得差

除左白衫四眼仔之外有少少禮貌之外 鞭仔同肥仔比人罰完全唔覺可惜 你返工試下咁嘅態度同老細講野 睇下比唔比人炒

基本禮儀 成日搵港獨做盾牌以為可以為所欲為 宣誓係咁 同教授對質又係咁 抵班人比老屎忽當狗咁撚

五毛多到呢 嘆為觀止

原來關sir 30歲人
成日以為佢得20幾歲熱血上腦

睇過希特勒嘅出身就知，港獨人士係絕對唔可以踢出鐵飯碗保護網

當關sir做到護士，就會開始考慮供樓娶老婆，到時有家室有層樓梆住佢，得鬼閒同你作反

但將關sir踢出去，只會趕狗入窮巷，迫關sir推動港獨

D人又蠢，讀書又小，生活在社會最底層既賤支拿畜，點會識得誹謗呢條罪要點告呀⋯⋯

報警，笑死人！

以言入罪都係關蛇平時做開既事黎

五毛與香討口徑一致

真心弱智
港獨社運頭啖湯又食唔到，學位又無，錢同時間都白白浪費哂，最後獲得嘅只有區區連登千幾個like
我好想知佢家人，或者十年後嘅佢會點睇自己

乜關SIR成30歲人以為佢未讀完書添

兩邊都唔啱
打和啦
super！

唔洗做護士福氣黎架

搞得事預左啦

呢個post啲五毛狗多撚到
我以為自己上咗廢老論壇

30歲的何俊謙本科在中大修讀化學系，其後再修畢教育文憑課程，先後在港、澳及中山執教4年。

自己咪又去澳門大陸奶共

中二病點做醫療
踢佢出校對佢對病人黎講都係好事

其實佢做唔成護士真係好事
咁既醫療系統佢係入面都做唔住
日日屌咪又係玩鳩班病人
關蛇係有心既就出黎搞社運好過啦

正仆街真係夠紅

化學工程

終身學習

中大咁支那 會收先奇

用下個腦先問問題啦

做lab

浪費時間浪費人生
奶共個班就日日大魚大肉
不如快d賺夠去移民啦
仲要留係香港玩咩

想知梁遊無收入生活過好慘

連登都變到咁

實有d顧問位養住佢地

哩d職訓大學邊會同你講民主，一野就會煮死你啦

呢D真係又收錢又奶，真係屎忽鬼。
人渣教畜。其實話緊自己。

遲d全面赤化變大灣區
梁遊分分鐘被迫害到要做雞做鴨

關SIR應該跪係校長室門口十日十夜，再寫埋悔過書，希望POLY可以網開一面

正
呢個po 一次過block 哂啲五毛

當你為兩餐都煩惱既話，更加無能力搞呢d多餘野
食飽飯無事可做先搵野做
但連飯都食唔飽？
諗下坐監d飯，集中營，你估無飯你食？
人無飽肚無基本生活需求，係更加無動力去追求高層級既理念
所以搞呢d野多數係學生，因為最多資源最得閒。
關sir收皮架啦，睇下之前果d本土派，影都無埋，同國家機器鬥，預左架啦。

好事黎，比個機會佢地單機

埋大真係垃圾仆街黎

個世界咁大
餓唔死人既 加油

有能力去外國讀埋佢做實習, 跟住移民
香港算把啦

最近好多自幹五

五毛，屌你老母
祝你地你地生生世世做蝗國人

一車車咁衝入來

Selective serotonin reuptake inhibitors

salute

又黎例寫左=有權用盡？
真係。。。唉

Second degree麻煩好多

原來返大學要好似返公司咁

咁洗唔洗係校例寫明殺人強姦放火先可以踢出校？？

預咗啲濕鳩user
放大語氣問題
避談校方打壓民主牆在先

係呀你係有權因為我撐港獨踢我出校
不過唔合乎國際對一間大學嘅期望同普世人權價值je

第一日上連登咩

On9，家陣佢係做呢d野咩
保安條例話明3人同行就係非法集結，人地拉撚左你未呀？
講校例？到底校例邊一到講學校需要反港獨？

日後過左引渡條約後鎖返你十幾日時你咪撚嘈呀

抵死

能樣
你就返去讀下書先啦撚樣

其實點撚解d poly 仔聲都唔撚出？咁大件事乜撚都唔做

你而家去poly民主牆睇下先啦

關sir respect 真男人

咁你改一半民主牆做連儂牆有冇問過校方？
仲有所謂民主牆都係大學範圍，只係校方交比學生會管理，佢要收番管理權唔洗得你同意，唔好喧賓奪主

你都痴撚線既
講到明比SU管理
只要無18+野就得啦
話收就收，咁日後唔撚使簽約架啦？

閣下都係快d離開香港啦
你諗野咁中國特色，鐘意有權用盡
香港好危險

就算簽左約，SU單方面改做連儂牆已經係毀約，POLY有權收回管理權，唔好惡人先告狀